const data2015_2 = [
  {
    question: "¿Qué es el desplazamiento máximo en embarcaciones de recreo?",
    options: [
      "Es el volumen máximo del agua desplazada por la embarcación cuando está flotando.",
      "Es el peso del volumen del agua desplazada por la embarcación cuando está flotando.",
      "Es el volumen del agua desplazada por la carena cuando está flotando.",
      "a) y c) son ciertas.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Qué es adrizar?",
    options: [
      "Es la propiedad que tiene una embarcación de recuperar su posición vertical, y quedarse sin escora.",
      "Es la propiedad que tiene una embarcación de perder su posición vertical.",
      "Es la propiedad que tiene un buque de girar para cambiar de rumbo.",
      "Todas las respuestas anteriores son falsas.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "¿Qué es la proa?",
    options: [
      "La parte delantera del buque.",
      "La parte trasera del buque.",
      "La parte lateral del buque.",
      "La parte de fondo del buque.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "¿Qué son los baos?",
    options: [
      "La parte superior del costado.",
      "Pieza longitudinal que va de proa a popa.",
      "Son las paredes del barco.",
      "Refuerzos transversales que van de babor a estribor.",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Función principal del nudo Vuelta de Rezón",
    options: [
      "Unir dos cabos de la misma mena.",
      "Unir un cabo al arganeo.",
      "Hacer una gaza para amarrar el buque.",
      "Todas las respuestas son falsas.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Qué es el orinque?",
    options: [
      "Un cabo de amarre que va a un muerto.",
      "Un cabo que sirve de driza.",
      "Un cabo que sirve para unir una boya con el ancla, y señalar donde está el ancla.",
      "El cabo que se usa en el molinete.",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Podemos definir hipotermia como",
    options: [
      "El descenso de la temperatura corporal por debajo de los 35°C.",
      "Un calentamiento del cuerpo por encima de su temperatura normal de 37°C.",
      "La sudoración excesiva.",
      "La respuesta b) y c) son correctas.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "La altura mínima que debe ascender el cohete con luz roja y paracaídas es:",
    options: ["100 metros.", "200 metros.", "300 metros.", "250 metros."],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "¿Para qué sirve el reflector radar?",
    options: [
      "Facilitar que una embarcación pueda ser detectada por los radares de otros buques.",
      "Emitir señales visuales detectables por otros barcos.",
      "Ayuda a nuestro radar a detectar a otros buques.",
      "Evitar la interferencias de las comunicaciones por VHF.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Podemos definir Cabezada.",
    options: [
      "Como la oscilación natural de la embarcación en el sentido transversal (babor-estribor) por causas de las olas.",
      "Como la oscilación natural de la embarcación en el sentido longitudinal (proa-popa) por causas de las olas.",
      "Como la oscilación de la embarcación que se produce en sentido longitudinal (babor-estribor) debido al estado de la mar.",
      "Como la oscilación de la embarcación que se produce en sentido transversal (babor-estribor) debido al estado de la mar.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "De acuerdo con la Ley de Puertos del Estado y de la Marina Mercante, incumplir las normas reglamentarias o las instrucciones de las Capitanías Marítimas sobre régimen y tráfico de embarcaciones está tipificado como:",
    options: [
      "Infracción leve",
      "Infracción grave",
      "Infracción muy grave",
      "No es una infracción en el caso de las embarcaciones de recreo",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Medidas para la protección de las zonas especialmente protegidas de importancia en el Mediterráneo.",
    options: [
      "Prohibir vertidos que menoscaben la integridad de la zona protegida",
      "Reglamentar el fondeo",
      "a) y b) son falsas",
      "a) y b) son verdaderas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
];

export default data2015_2;
